**王令麟**，出生於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")，籍貫[湖南](../Page/湖南.md "wikilink")[長沙](../Page/長沙.md "wikilink")，其父為[王又曾](../Page/王又曾.md "wikilink")，母為王又曾二房陈佩芳。

## 生平

1980年，娶與[谢雷搭档的](../Page/谢雷_\(歌手\).md "wikilink")[五花瓣合唱团並篤信](../Page/五花瓣合唱团.md "wikilink")[佛法的主唱](../Page/佛法.md "wikilink")[蔡咪咪](../Page/蔡咪咪.md "wikilink")（本名蔡雪卿）；婚後育有3女：1981年，長女[王辭涵出生](../Page/王辭涵.md "wikilink")、1984年2月10日，次女[王辭茵出生](../Page/王辭茵.md "wikilink")，三女[王辭庭](../Page/王辭庭.md "wikilink")。

1989年，當選末代增額[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")，1995年，當選第三屆[中國國民黨提名全國不分區](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")，1999年連任。

1996年，力霸友聯全線傳播事業股份有限公司更名為東森傳播事業股份有限公司，[友聯衛星電視台更名為](../Page/友聯衛星電視台.md "wikilink")[東森電視台](../Page/東森電視台.md "wikilink")。王令麟曾跟力霸集團少東[王令一都是](../Page/王令一.md "wikilink")[慈濟功德會的榮譽董事長](../Page/慈濟功德會.md "wikilink")，免費提供[攝影棚及各種器材給慈濟功德會](../Page/攝影棚.md "wikilink")，還自動撥出[力霸友聯U2綜合台每天一個小時給慈濟功德會播出](../Page/力霸友聯U2綜合台.md "wikilink")《慈濟世界》。

2007年，[力霸集團爆發財務危機](../Page/力霸集團.md "wikilink")（[力霸案](../Page/力霸案.md "wikilink")）後，東森遭波及，被限制出境;
在[東森媒體集團涉及](../Page/東森媒體集團.md "wikilink")[台北小巨蛋](../Page/台北小巨蛋.md "wikilink")[圍標等弊案而遭到檢方約談並被聲押](../Page/圍標.md "wikilink")，[法官裁定以一億元](../Page/法官.md "wikilink")[新台幣獲得交保](../Page/新台幣.md "wikilink")，但檢方隨即在隔一天(6月17日)抗告成功，法院對王令麟重開羈押庭，最後王令麟被裁定收押禁見。2008年12月31日，遭判刑18年，併科罰金新台幣7億元。

2009年1月21日，[台北地方法院接獲](../Page/台北地方法院.md "wikilink")[法務部調查局所提供的情資](../Page/法務部調查局.md "wikilink")，指王令麟計畫從[澎湖](../Page/澎湖.md "wikilink")[偷渡](../Page/偷渡.md "wikilink")，有逃亡之虞，[審判長李英豪裁定](../Page/審判長.md "wikilink")「再執行[羈押](../Page/羈押.md "wikilink")」，原先繳納的保釋金新台幣三億五千萬元未發還。後經調查發現為烏龍情資(烏龍部分請求來源)。同年2月11日交保釋放。\[1\]
同年年中，曾皈依[佛教](../Page/佛教.md "wikilink")[惟覺且長年茹素](../Page/惟覺.md "wikilink")\[2\]的王令麟因官司纏身改信基督教。\[3\]

2011年1月20日，[東森得易購董事長](../Page/東森得易購.md "wikilink")[梁馬利因頻道爭議](../Page/梁馬利.md "wikilink")，控告王令麟誹謗、違反競爭禁止以及公平交易法，台北地方法院判決王令麟等人無罪。同年10月31日力霸東森案，二審台灣高等法院判決5年8個月。2012年6月29日力霸案二審定讞『文書登載不實』部分，合併執行12個月，王令麟提早申請入監服刑19天。

2011年11月1日王令麟創辦之ETtoday網路媒體
ETtoday.net開站，以「樂在分享、愛上雲端」為主軸，開創新聞結合社群經營模式，打造優質新聞網站，引領新媒體潮流。

2012年02月16日 王令麟送愛到部落，東森慈善基金會捐贈花蓮山興部落七人座愛的專車，讓偏鄉小朋友可以安全上學。

2012年03月27日 東森慈善基金會董事長王令麟送愛到偏鄉，親自為高義國小學童製作愛的早餐。

2012年04月18日
東森慈善基金會董事長王令麟，前往探視東森育英獎長期資助的生命鬥士許淑絮與劉憶年，致贈助學金，並允諾辦理官捐贈卡，期盼遺愛人間。

2012年04月30日 東森慈善基金會董事長王令麟響應器官捐贈， 在臺大醫院簽下器官捐贈卡，以實際行動回饋社會。

2013年8月14日最高法院判決，除內線交易部份發回更審，其餘部份定讞，並於同年11月1日再次入監服刑。於2015年11月11日假釋。

2018年8月22日高院宣判內線交易部份無罪。

2018年9月30日東森集團策略執行長王令麟宣布出任東森天美仕全球新連鎖事業董事長，他將親自操盤這個新創的直銷事業體，結合東森購物、東森新聞雲、網連通、草莓網、自然美、天美仕等資源，帶領所有經銷商錢進世界。王令麟現場豪氣干雲表示：「跟我合作的人都賺大錢了！」

2018年10月11日，回任東森購物董事長，全力衝刺集團金雞母，2020年併上市、2020年營收衝300億元，[EPS拼](../Page/每股盈餘.md "wikilink")8元\[4\]。

2019年3月13日
東森購物董事長王令麟號召會員用愛心力挺小農，在東森購物義賣1000箱的美濃外銷等級香蕉，ETtoday新聞雲同步現場直播，結果33分鐘12公噸的香蕉就全部銷售一空。

## 家族

  - 父：[王又曾](../Page/王又曾.md "wikilink")
  - 母：[陳佩芳](../Page/陳佩芳.md "wikilink")（二房）
  - 配偶：[蔡雪卿](../Page/蔡雪卿.md "wikilink")
  - 長女：[王辭涵](../Page/王辭涵.md "wikilink")
  - 次女：[王辭茵](../Page/王辭茵.md "wikilink")
  - 三女：[王辭庭](../Page/王辭庭.md "wikilink")

## 參考資料

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 參見

  - [王又曾](../Page/王又曾.md "wikilink")
  - [力霸集團](../Page/力霸.md "wikilink")
  - [東森集團](../Page/東森集團.md "wikilink")

## 外部連結

  - [王令麟部落格](http://emi00001.pixnet.net/blog)

[L](../Category/王姓.md "wikilink")
[W](../Category/第3屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[W](../Category/輔仁大學名譽博士.md "wikilink")
[W](../Category/台灣企業家.md "wikilink")
[W](../Category/湖南裔台灣人.md "wikilink")
[W](../Category/東森電視.md "wikilink")
[Category:前中國國民黨黨員](../Category/前中國國民黨黨員.md "wikilink")
[Category:臺灣新教徒](../Category/臺灣新教徒.md "wikilink")
[Category:真理大學校友](../Category/真理大學校友.md "wikilink")

1.
2.  陳佩嘉.[東森媒體集團總裁王令麟
    篤信阿扁的風水師](http://www.appledaily.com.tw/appledaily/article/forum/20061223/3128314/).蘋果日報.2006-12-23
3.
4.  [王令麟重掌東森購物董座 2020年併上市 2020年營收衝300億元，EPS拼8元](https://www.chinatimes.com/realtimenews/20181011004678-260410)